// Info / System
"Unlock" = "잠금 해제";
"System" = "시스템정보";
"Model" = "모델명";
"Misc" = "기타";
"Name" = "이름";
"Value" = "값";
"System Info:" = "시스템 정보 :";
"Model" = "SMBIOS 모델";
"CPU" = "CPU";
"Intel Generation" = "인텔 CPU세대";
"Platform ID" = "플랫폼 ID";
"Board ID" = "보드 ID";
"Serial Number" = "시리얼 번호";
"Hardware UUID" = "하드웨어UUID";
"System ID" = "시스템 ID";
"ROM" = "롬";
"Board Serial Number" = "보드 시리얼 번호";
"GPU Info:" = "GPU 정보 :";
"GPU Name" = "GPU 정보";
"GPU Device ID" = "GPU 장치 ID";
"VRAM" = "VRAM";
"Quartz Extreme (QE/CI)" = "쿼츠 익스트림(QE/CI)";
"Metal" = "메탈 가속";
"VDA Decoder" = "VDA 디코더";
"Check Serial" = "시리얼 유효성 확인";
"Export" = "내보내기";
// Info / Model
"Model Info:" = "모델 정보:";
"2nd Disp Support" = "세컨드 디스플레이 지원";
"2nd Max Res" = "세컨드 최대 해상도";
"Apple Subfamily" = "애플 시스템명";
"Architecture" = "아키텍쳐";
"Avg Weight" = "평균 무게";
"Battery Life" = "배터리 수명";
"Battery Type" = "배터리 유형";
"Cache Bus Speed" = "캐시 버스 속도";
"Case Type" = "케이스 유형";
"Custom Speeds" = "CPU 속도";
"Dimensions" = "제품 규격";
"Discontinued Date" = "서비스 종료일";
"Display" = "디스플레이";
"EFI Architecture" = "EFI 아키텍쳐";
"EMC Number" = "EMC 번호";
"Est Current Retail" = "현재 소비자 가격";
"Expansion Bays" = "확장 베이";
"Expansion Slots" = "확장 슬롯";
"Firewire" = "파이어와이어";
"Firewire Support" = "파이어와이어 지원";
"Geekbench 2 32" = "긱벤치 2 32";
"Geekbench 2 64" = "긱벤치 2 64";
"Geekbench 3 MC 32" = "긱벤치 3 MC 32";
"Geekbench 3 MC 64" = "긱벤치 3 MC 64";
"Geekbench 3 SC 32" = "긱벤치 3 SC 32";
"Geekbench 3 SC 64" = "긱벤치 3 SC 64";
"Geekbench 4 MC" = "긱벤치 4 MC";
"Geekbench 4 SC" = "긱벤치 4 SC";
"Input Type" = "화면 입력 장치 유형";
"Int HD Interface" = "내장 HD 인터페이스";
"Introduction Date" = "제품 발표 날짜";
"Keyboard Type" = "키보드 유형";
"L1 Cache" = "L1 캐시";
"L2 Cache" = "L2 캐시";
"Mac OS 9 Support" = "맥오에스 9 지원";
"Maximum OS" = "이용 가능한 최신 OS 버전";
"Maximum RAM" = "이용 가능한 최대 램 용량";
"Maximum VRAM" = "이용 가능한 최대 비디오램";
"Maximum Windows" = "설치 가능한 최신 윈도우 버전";
"Min. RAM Speed" = "최저 램 속도";
"Minimum Windows" = "설치 가능한 구형 윈도우 버전";
"Model" = "모델명";
"Model Identifier" = "모델 식별자";
"Model Number" = "모델 번호";
"Motherboard RAM" = "마더보드 램";
"Order Number" = "발주 번호";
"Original OS" = "번들 설치된 OS 버전";
"Original Price" = "출시 가격";
"Processor Speed" = "프로세서 속도";
"Processor Type" = "프로세서 유형";
"Processor Upgrade" = "프로세서 소켓유형";
"Processors (Cores)" = "프로세서 수량(코어수량)";
"RAM Slots" = "램 슬롯";
"RAM Type" = "램 유형";
"Resolution" = "최대 해상도";
"ROM/Firmware" = "롬/펌웨어";
"Standard AirPort" = "무선랜 인터페이스 규격";
"Standard Bluetooth" = "블루투스 인터페이스 버전";
"Standard Ethernet" = "이더넷 인터페이스 규격";
"Standard HD" = "기본 부팅 하드 디스크";
"Standard Optical" = "기본 광학 디스크";
"Standard RAM" = "기본 램";
"Standard VRAM" = "기본 비디오램";
"System Bus Speed" = "시스템 버스 유형";
"Turbo Boost" = "터보부스트";
"Url" = "스펙 확인 관련 URL";
"USB" = "USB";
"Video Card" = "비디오 카드";
"Video Port" = "비디오 포트";
"VRAM Type" = "비디오램 유형";
"Windows Support" = "윈도우 지원";
"Model:" = "모델:";
"Visit EveryMac" = "에브리맥 방문";
"Visit" = "클릭하여 에브리맥으로 이동";
// Info / Misc
"Network Interfaces:" = "네트워크 인터페이스 :";
"Vendor " = "공급 업체";
"Vendor Name" = "공급 업체명";
"Device Name" = "장치 이름";
"BSD Name" = "BSD 이름";
"Builtin" = "내장형";
"Graphic Devices:" = "그래픽 장치 :";
"Ports" = "포트";
"Sub Device" = "하위 장치";
"Codec" = "코덱";
"Revision" = "리비전";
"Storage Devices:" = "스토리지 장치 :";
"Model" = "모델";
"Location" = "장착 위치";
"Phy Block" = "물리 블럭";
// Menu
"About Hackintool" = "해킨툴 소개";
"Check for Updates..." = "업데이트 확인...";
"Preferences…" = "환경 설정…";
"Services" = "서비스";
"Hide Hackintool" = "해킨툴 가리기";
"Hide Others" = "기타 가리기";
"Quit Hackintool" = "해킨툴 종료";
"File" = "파일";
"Open…" = "열기";
"Open Recent" = "최근 작업 열기";
"Import" = "불러오기";
"Export" = "내보내기";
"IOReg Dump (Native)" = "IOReg 덤프 (기존 내용)";
"IOReg Dump (Patched)" = "IOReg 덤프 (패치 내용)";
"Bootloader config.plist" = "부트로더 Config.plist";
"Framebuffer Text" = "텍스트화 프레임 버퍼 ";
"Framebuffer Binary" = "바이너리화 프레임 버퍼";
"Edit" = "편집";
"Cut" = "자르기";
"Copy" = "복사";
"Paste" = "붙여 넣기";
"Paste and Match Style" = "붙여 넣기 및 스타일 매치";
"Select All" = "모두 선택";
"Find" = "검색";
"Find…" = "검색…";
"Find and Replace…" = "검색 및 치환…";
"Find Next" = "다음 검색";
"Find Previous" = "이전 검색";
"Use Selection for Find" = "검색에 선택 사용";
"Jump to Selection" = "선택 항목으로 이동";
"Spelling and Grammar" = "철자와 문법 검사";
"Check Document Now" = "지금 점검";
"Check Spelling While Typing" = "입력하는 동안 철자 검사";
"Check Grammar With Spelling" = "문법 검사 도중 철자 검사";
"Correct Spelling Automatically" = "자동 철자 ​​수정";
"Substitutions" = "보완";
"Show Substitutions" = "보완 표시";
"Smart Copy/Paste" = "스마트 복사 / 붙여 넣기";
"Smart Quotes" = "스마트 따옴표";
"Smart Dashes" = "스마트 대시";
"Smart Links" = "스마트 링크";
"Data Detectors" = "데이터 디텍터";
"Text Replacement" = "텍스트 대체";
"Transformations" = "변환";
"Make Upper Case" = "대문자로 만들기";
"Make Lower Case" = "소문자로 만들기";
"Capitalize" = "대문자로 시작하기";
"Speech" = "말하기";
"Start Speaking" = "말하기 시작하기";
"Stop Speaking" = "말하기 중지";
"Show Toolbar" = "툴바 표시";
"Hide Toolbar" = "Hide Toolbar";
"Customize Toolbar…" = "툴바 사용자 정의…";
"View" = "보기";
"Window" = "윈도우";
"Help" = "도움말";
"Current Version" = "현재 버전";
"System Configs" = "시스템 구성";
"Apply Current Patches" = "현재 패치 적용";
"Minimize" = "최소화";
"Zoom" = "확대";
"Bring All to Front" = "모두 앞으로 가져오기";
"Hackintool Help" = "해킨툴 도움말";
// Tabs
"Info" = "시스템정보";
"Patch" = "내장그래픽";
"Bootloader" = "부트로더";
"NVRAM" = "NVRAM";
"Installed" = "설치된 켁스트";
"Displays" = "디스플레이";
"Audio" = "오디오";
"USB" = "USB";
"Disks" = "디스크";
"PCI" = "PCI";
"Power" = "전력﻿";
"Calculator" = "계산기";
"Tools" = "도구";
"Logs" = "로그";
// Patch
"Intel Generation:" = "CPU 세대 :";
"Platform ID:" = "플랫폼 ID :";
"Info" = "정보";
"Framebuffer" = "프레임 버퍼";
"Connectors" = "커넥터";
"Patch" = "내장그래픽";
"Go to Current" = "현재 시스템 정보로 설정";
"Reload" = "새로고침";
// Patch / Selected Framebuffer Info
"Selected Framebuffer Info:" = "선택된 프레임 버퍼 정보 :";
"Intel Generation" = "CPU 세대";
"Platform ID" = "플랫폼 ID";
"GPU Name" = "내장 그래픽";
"Mobile" = "모바일";
"GPU Device ID(s)" = "GPU 장치 ID";
"Model(s)" = "SMBIOS 모델";
// Patch / Current Framebuffer Info
"Current Framebuffer Info:" = "현재 프레임 버퍼 정보 :";
// Patch / VRAM Info
"VRAM Info:" = "비디오 램 정보 :";
"Stolen" = "추가 확장 메모리";
"FBMem" = "프레임 버퍼 메모리";
"VRAM" = "비디오 램";
"Max Stolen" = "최대 확장 메모리";
"Total Stolen" = "총 확장 메모리";
"Total Cursor" = "총 표시 메모리";
"Max Overall" = "최대 총합 메모리";
// Patch / Framebuffer
"Framebuffer Info:" = "프레임 버퍼 정보 :";
"FramebufferID" = "프레임 버퍼 ID";
"ModelNameAddr" = "모델 이름 주소";
"Mobile" = "모바일";
"PipeCount" = "파이프 카운트";
"PortCount" = "포트 카운트";
"FBMemoryCount" = "FB 메모리 카운트";
"StolenMemorySize" = "비디오 메모리 강제 할당";
"FramebufferMemorySize" = "프레임 버퍼 메모리 크기";
"CursorMemorySize" = "커서 메모리 사이즈";
"UnifiedMemorySize" = "통합 메모리 크기";
"BacklightFrequency" = "백라이트 주파수";
"BacklightMax" = "최대 백라이트 밝기";
"Flags" = "플래그";
"BTTableOffsetIndexSlice" = "BTT 오프셋 슬라이스 가능";
"BTTableOffsetIndexNormal" = "BTT 오프셋 색인 정상";
"BTTableOffsetIndexHDMI" = "BTT 오프셋 색인 HDMI 가능";
"CamelliaVersion" = "카멜리아 버전";
"NumTransactionsThreshold" = "트랜잭션 횟수 임계 값";
"VideoTurboFreq" = "비디오 터보 주파수";
"BTTArraySliceAddr" = "BTT 슬라이스 주소 배열";
"BTTArrayNormalAddr" = "BTT 정상 주소 배열";
"BTTArrayHDMIAddr" = "BTT HDMI 주소 배열";
"SliceCount" = "슬라이스 카운트";
"EuCount" = "Eu 카운트";
"Disabled" = "비활성화";
"V1" = "V1";
"V2" = "V2";
"V3" = "V3";
"Unsupported" = "지원안됨";
"Index" = "인덱스";
"BusID" = "버스ID";
"Pipe" = "파이프";
"Type" = "유형";
"Flags" = "플래그";
"Zero" = "제로";
"Dummy" = "더미";
"LVDS" = "LVDS";
"DigitalDVI" = "디지털DVI";
"SVID" = "SVID";
"VGA" = "VGA";
"DP" = "DP";
"HDMI" = "HDMI";
"AnalogDVI" = "아날로그DVI";
"Framebuffer Flags:" = "프레임 버퍼 플래그 :";
"FBAvoidFastLinkTraining" = "FB 고속 링크 트레이닝 회피";
"FBFramebufferCommonMemory" = "FB 프레임 버퍼 공용 메모리";
"FBFramebufferCompression" = "FB 프레임 버퍼 압축";
"FBEnableSliceFeatures" = "FB 슬라이스 기능 활성화";
"FBDynamicFBCEnable" = "FB 다이나믹 FBC 활성화";
"FBUseVideoTurbo" = "FB 비디오 터보 사용";
"FBForcePowerAlwaysConnected" = "FB 강제 전원 항시 연결";
"FBDisableHighBitrateMode2" = "FB 높은 비트 전송율 모드2 사용 안함";
"FBBoostPixelFrequencyLimit" = "FB 증폭 픽셀 주파수 한도";
"FBLimit4KSourceSize" = "FB 4K 소스 지원";
"FBAlternatePWMIncrement1" = "FB 대체 PWM 증가량#1";
"FBAlternatePWMIncrement2" = "FB 대체 PWM 증가량#2";
"FBDisableFeatureIPS" = "FB IPS 기능 비활성화";
"FBUnknownFlag_2000" = "FB 알 수 없는 플래그_2000";
"FBAllowConnectorRecover" = "FBA 커넥터 복구 허용";
"FBUnknownFlag_8000" = "FB 알 수 없는 플래그_8000";
"FBUnknownFlag_10000" = "FB 알 수 없는 플래그_10000";
"FBUnknownFlag_20000" = "FB 알 수 없는 플래그_20000";
"FBDisableGFMPPFM" = "FB GFMPPFM 비활성화";
"FBUnknownFlag_80000" = "FB 알 수 없는 플래그_80000";
"FBUnknownFlag_100000" = "FB 알 수 없는 플래그_100000";
"FBEnableDynamicCDCLK" = "FB 다이나믹 CDCLK 활성화";
"FBUnknownFlag_400000" = "FB 알 수 없는 플래그_400000";
"FBSupport5KSourceSize" = "FB 5K 소스 크기 지원";
"FBUnknownZeroFlags" = "FB 알 수 없는 제로 플래그";
"CNAlterAppertureRequirements" = "CN 변경 요구 사항";
"CNUnknownFlag_2" = "CN 알 수 없는 플래그_2";
"CNUnknownFlag_4" = "CN 알 수 없는 플래그_4";
"CNConnectorAlwaysConnected" = "CN 커넥터 항상 연결됨 ";
"CNUnknownFlag_10" = "CN 알 수 없는 플래그_10";
"CNUnknownFlag_20" = "CN 알 수 없는 플래그_20";
"CNDisableBlitTranslationTable" = "CN 블릿 변환 표 사용 안 함";
"CNUnknownFlag_80" = "CN 알 수 없는_80";
"CNUnknownFlag_100" = "CN 알 수 없는_100";
"CNUnknownFlag_200" = "CN 알 수 없는_200";
"CNUnknownFlag_400" = "CN 알 수 없는_400";
"CNUnknownFlag_800" = "CN 알 수 없는_800";
"CNUnknownFlag_1000" = "CN 알 수 없는_1000";
"CNUnknownFlag_2000" = "CN 알 수 없는_2000";
"CNUnknownFlag_4000" = "CN 알 수 없는_4000";
"CNUnknownFlag_8000" = "CN 알 수 없는_8000";
"CNUnknownZeroFlags" = "CN 알 수 없는 제로 플래그";
// Framebuffer Flags ToolTips
"TT_FBAvoidFastLinkTraining" = "AppleIntelFBController::LinkTraning의 기능이며 FastLinkTraining 사용을 취소하는데 사용됩니다\rSKL 링크가 없는 joevt에 따르면 540 MHz에서 450Mhz가 발생합니다";
"TT_FBFramebufferCommonMemory" = "minStolenMem을 계산하면 복원 메모리 크기가 무효화 됩니다  fFBMemoryCount를 StormMemorySize와 일치시켜 다음과 같이 계산됩니다";
"TT_FBFramebufferCompression" = "AppleIntelFramebufferController::getFeatureControl의 기능입니다  이 기능은 Plist 기능 컨트롤 섹션에서 FBC=1로 설정하는 것과 같습니다";
"TT_FBEnableSliceFeatures" = "AppleIntelFramebufferController::getFeatureControl의 기능입니다  이 기능은 Plist 기능 컨트롤 섹션에서 SliceSDEnable=1, EUSDEnable=1, DynamicSliceSwitch=1로 설정하는 것과 같습니다";
"TT_FBDynamicFBCEnable" = "AppleIntelFramebufferController::getFeatureControl의 기능입니다  이 기능은 Plist 기능 컨트롤 섹션에서 DynamicFBCEnable=1로 설정하는 것과 같습니다";
"TT_FBUseVideoTurbo" = "이 설정은 fUseVideoTurbo=1로 설정되며 특정 필드의 GPU 주파수가 로드 됩니다  기본 값을 14로 설정하면 Plist 기능 컨트롤 섹션에서 VideoTurboFreq로 설정하는 것과 같습니다";
"TT_FBForcePowerAlwaysConnected" = "AppleIntelFramebuffer::getDisplayStatus의 기능입니다  항상 연결된 디스플레이에서도 전원 재설정을 표시합니다(커넥터 플래그 CN 커넥터 항상 연결 참조).";
"TT_FBDisableHighBitrateMode2" = "joevt에 따르면 높은 비트 전송율 모드 1이 적용되어 DP 비트 전송률이 일반 17.28Gbit/s(HBR2)대신 8.64Gbit/s로 제한됩니다  이 문제는 더 이상 스카이레이크 CPU에서 사용하지 않는 것으로 여겨집니다";
"TT_FBBoostPixelFrequencyLimit" = "이 비트는 브로드웰 CPU 이후 버전에선  사용되지 않지만 fPortCount > 0일 때 즉, 모든 온라인 프레임 버퍼에 대한 설정을 합니다\r하스웰에서는 AppleIntelFramebuffer::GetOnlineInfo에서 사용되며 최상위 모델인 0x0D260007 (MacBookPro11,3), 0x0D26000E 모델만 적용됩니다\r픽셀 주파수 한도(이른바 픽셀 클럭)를 540000000Hz로 늘리는 것처럼 됩니다\r 보편적으로는 아래의 값이 사용됩니다\r216000000, 320000000, 360000000, 450000000";
"TT_FBLimit4KSourceSize" = "AppleIntelFramebuffer::ValidateSourceSize의 기능입니다\r화면 소스의 크기를 4096x4096으로 제한해 주세요";
"TT_FBAlternatePWMIncrement1" = "AppleIntelFramebufferController::start의 기능입니다\r이 비트는 완전히 동등한 것으로 보이며 서로 치환하여 사용할 수 있습니다 결과는 다음으로 같이 설정됩니다\r∙SOUTH_CHICKEN2 (0xc2004)의 LPT_PWM_GRANULARITY (1<<5) 비트는\r∙SOUTH_DSPCLK_GATE_D (0xc2020)의 PCH_LP_PARTITION_LEVEL_DISABLE (1<<12)비트입니다\r리눅스 드라이버 소스 참고\r(lpt_init_clock_gating, \rlpt_enable_backlight)\r이 비트들은 백라이트 펄스 폭 모듈화를 설정하므로 내장 디스플레이없이 설정하는 것은 아무 의미가 없습니다(랩탑전용)";
"TT_FBAlternatePWMIncrement2" = "AppleIntelFramebufferController::start의 기능입니다\r이 비트는 완전히 동증한 것으로 보이며 서로 치환하여 사용할 수 있습니다 결과는 다음으로 같이 설정됩니다\r- SOUTH_CHPCKEN2 (0xc2004)의 LPT_PWM_GRANULARITY (1<<5) 비트는\r∙SOURCH_DSPCLK_GATE_D (0xc2020)의 PCH_LP_PARTITION_LEVEL_DISABLE (1<<12) 비트입니다\r리눅스 드라이버 소스 참고\r(lpt_init_clock_gating, \rlpt_enable_backlight)\r이 비트들은 백라이트 펄스 폭 모듈화를 설정하므로 내장된 디스플레이없이 설정하는 것은 아무 의미가 없습니다(랩탑전용)";
"TT_FBDisableFeatureIPS" = "브로드웰 CPU의 AppleIntelFBController::start의 기능입니다  이 기능은 Plist 기능 컨트롤 섹션에서 DisableFeatureIPS=1로 설정하는 것과 같습니다\rIPS는 중간 픽셀 저장 장치를 의미합니다";
"TT_FBUnknownFlag_2000" = "FB 알 수 없는 플래그_2000";
"TT_FBAllowConnectorRecover" = "브로드웰 CPU의 AppleIntelFBController::getOSInformation의 기능입니다\r카멜리아 버전 2의 경우 아래의 AppleIntelFrameBuffer::LinkTraining에서 사용될 수 있습니다\r-notconrecover 부트 플래그를 이용해 비트 설정을 취소할 수 있습니다";
"TT_FBUnknownFlag_8000" = "FB 알 수 없는 플래그_8000";
"TT_FBUnknownFlag_10000" = "FB 알 수 없는 플래그_10000";
"TT_FBUnknownFlag_20000" = "FB 알 수 없는 플래그_20000";
"TT_FBDisableGFMPPFM" = "AppleIntelFramebufferController::getFeatureControl의 기능입니다   이 기능은 Plist 기능 컨트롤에서 GFMPPFM이 2로 설정된 경우에만 적용됩니다 그렇지 않으면 GFMPPFM이 비활성화 됩니다";
"TT_FBUnknownFlag_80000" = "FB 알 수 없는 플래그_80000";
"TT_FBUnknownFlag_100000" = "FB 알 수 없는 플래그_100000";
"TT_FBEnableDynamicCDCLK" = "AppleIntelFramebufferController::getFeatureControl의 기능입니다   이 기능은 Plist 기능 컨트롤에서 SupportDynamicCDClk이 1로 설정된 경우에만 적용되며 그렇지 않으면 비활성화 됩니다\r또한 dc6config를 3(기본 값)으로 설정해야 합니다";
"TT_FBUnknownFlag_400000" = "FB 알 수 없는 플래그_400000";
"TT_FBSupport5KSourceSize" = "AppleIntelFramebuffer::enableController의 기능입니다   AppleIntelFramebuffer::ValidateSourceSize에서 사용되며 비트를 설정하면 최대 화면 소스의 크기가 4096x4096에서 5120x5120으로 증가합니다\r인텔 내장 그래픽을 통해 5K를 지원할 가능성이 농후합니다";
"TT_FBUnknownZeroFlags" = "FB 제로 플래그";
// Connector Info ToolTips
"TT_Index" = "인덱스 값 설정시 반드시 정독 후 작업해 주세요!\r\r잠시 잘못 설정한 순간 몇 시간~몇 일 이상 소요되는 큰 삽질이 될 수 있습니다(AppleIntelFrameBufferController::MapFBToPort를 참고하시거나 식스플로우에 한글 지원을 요청하시면 해결해 드립니다)\r왜 이것이 존재하는지 모릅니다(주:Headkaze) 그러나 배열 색인(0부터 시작하는 순차 번호)으로 설정하는 것을 추천합니다만 이 때 허용되는 값은 0,1,2,3 그리고 -1(0xFF)만 사용 가능합니다 만약 인덱스가 배열 인덱스와 같다면\r로직은 매우 간단합니다\인덱스 0이 있는 포트는 다른 값과 상돤없이 (LVDS 유형) 기본 포트로 간주됩니다\r인덱스 1~3이 있는 포트는 유형과 비교하여 확인되며 HDMI는 디지털 오디오를 허용합니다 그렇지 않으면 DP를 사용하게 됩니다 그러나 인덱스 0xFF(-1)인 포트는 무시되고 건너뜁니다\r\r인덱스!= 배열 인덱스 포트 유형이 커넥터 [인덱스].유형에서 읽혀질 때\r0-[1] 버스ID 4 유형 LVDS\r1-[2] 버스ID 5 유형 DP\r2-[3] 버스ID 6 유형 HDMI\r3-[-1] 버스ID 0 유형 더미\r\r그러면 2개의 프레임 버퍼가 이동합니다\r\r0-버스ID 4 유형 DP \r1-버스ID 5 유형 HDMI\r\r사실 버스ID 값은 커넥터 [인덱스].버스ID로 읽히지만 나중에 AppleIntelFramebufferCotroller::getGMBusfromProt로 지정된 인덱스로 커넥터를 찾습니다\r특수 마커 커넥터인 (-1:0xFF)가 발견되면 바로 포트 검색이 중지됩니다 예를 들자면-\r0-[1] 버스ID 4 유형 LVDS\r1-[2] 버스ID 5 유형 DP\r2-[-1] 버스ID 유형 HDMI\r3-[-1] 버스ID 유형 더미\r\r위 결과는 두 개의 프레임 버퍼가 되고 두 번째 버스 아이디는 시프트 됩니다\r\r0-버스ID 유형 DP\r1-버스ID 6 유형 HDMI\r\r또한 포트 번호 계산에 사용됩니다\r\r- LVDS 디스플레이(더 정확하게는 CN 커넥터 항상 연결된 플래그가 설정된 디스플레이)포트 번호는 0입니다\r- 다른 디스플레이는 인덱스 - 포트 번호 매핑: 1-4, 2-6, 3-7또는 폴백 0을 거칩니다";
"TT_BusID" = "AppleIntelFramebufferController::MapFBToPort 포트 호출에 의해 AppleIntelFramebufferController::getGMBusIDfromPort의 자격 부여가 됩니다\r\r이 내용은 https://01.org/sites/default/files/documentation/intel-gfx-prm-osrc-hsw-display_0.pdf에 설명된 GMBUS (그래픽 관리 버스) ID 내용을 정독하시면 됩니다\r아래의 인텔 리눅스 드라이버 소스에서 사용법을 확인할 수 있었습니다만\r∙ https://github.com/torvalds/linux/blob/6481d5ed076e69db83ca75e751ad492a6fb669a7/drivers/gpu/drm/i915/intel_i2c.c#L43\r∙ https://github.com/torvalds/linux/blob/605dc7761d2701f73c17183649de0e3044609817/drivers/gpu/drm/i915/i915_reg.h#L3053\r\r애플 식별자는 리눅스 드라이버와 약간 다름을 알고 있어야 합니다\r리눅스에서 0은 비활성화를 의미하지만, 애플에선 특별한 의미가 있으며 내부 디스플레에서만 사용됩니다 그 밖의 값은 다음과 같습니다\r\r브로드캐스트까지 포함해서 VGA 모드로 아래처럼 설정을 합니다\r- GMBUS_PIN_DPC    (4)  HDMIC\r- GMBUS_PIN_DPB    (5)  SDVO, HDMIB\r- GMBUS_PIN_DPD    (6)  HDMID\r- GMBUS_PIN_VGADDC (2)\r따라서 기본적으로 4,5,6을 임의의 HDMI또는 DP 포트를 가진 디스플레이에 사용할 수 있으며 5는 SDVO(https://en.wikipedia.org/wiki/Serial_Digital_Video_Out)를 지원하기 때문에 DVI 포트를 가진 디스플레이를 지원하는데도 사용할 수 있습니다\r\r스카이레이크는 VGA를 시작하면 전용 GMBUS_PIN_VGADDC id 대신 SDVO를 통해 작동합니다\r";
"TT_Pipe" = "Piker가 말한 것 처럼 포트의 그룹화를 위해 사용되는 것으로 나타나지만 아직 사용법을 찾을 수 없습니다(주:headkaze)\r";
"TT_Type" = "사용가능한 유형:\r- 제로\r- 더미 (항상 더미로 이용되며 가끔 VGA로 작동하는 듯 합니다)\r- LVDS (AMD LVDS와 마찬가지로 eDP에 사용됩니다)\r- 디지털DVI (오해의 소지가 있지만 이것은 eDP가 아닙니다)\r- SVID\r- VGA\r- DP\r- HDMI\r- 아날로그DVI";
"TT_Flags" = "이 것은 커넥터 플래그입니다, Piker가 이야기한 것과 상관없이 지연 값과는 아무런 상관이 없습니다\rHeadkaze가 서술한 커넥터 플래그에 대한 이야기는 인세인리 맥에서 확인할 수 있습니다";
// Connector Flags ToolTips
"TT_CNAlterAppertureRequirements" = "AppleIntelFramebuffer::isApertureMemoryRequired는 Apperture 메모리를 필수항목에서 제외합니다";
"TT_CNUnknownFlag_2" = "CN 알 수 없는 플래그_2";
"TT_CNUnknownFlag_4" = "CN 알 수 없는 플래그_4";
"TT_CNConnectorAlwaysConnected" = "일반적인 LVDS 디스플레이 즉 내장 디스플레이를 말합니다";
"TT_CNUnknownFlag_10" = "CN 알 수 없는 플래그_10";
"TT_CNUnknownFlag_20" = "CN 알 수 없는 플래그_20";
"TT_CNDisableBlitTranslationTable" = "AppleIntelFramebufferController::ConfigureBufferTranslation은 블릿 테이블을 비활성활 때 사용합니다";
"TT_CNUnknownFlag_80" = "CN 알 수 없는 플래그_80";
"TT_CNUnknownFlag_100" = "CN 알 수 없는 플래그_100";
"TT_CNUnknownFlag_200" = "CN 알 수 없는 플래그_200";
"TT_CNUnknownFlag_400" = "CN 알 수 없는 플래그_400";
"TT_CNUnknownFlag_800" = "CN 알 수 없는 플래그_800";
"TT_CNUnknownFlag_1000" = "CN 알 수 없는 플래그_1000";
"TT_CNUnknownFlag_2000" = "CN 알 수 없는 플래그_2000";
"TT_CNUnknownFlag_4000" = "CN 알 수 없는 플래그_4000";
"TT_CNUnknownFlag_8000" = "CN 알 수 없는 플래그_8000";
"TT_CNUnknownZeroFlags" = "CN 제로 플래그";
// Patch / Connectors
"Connector Info:" = "커넥터 정보 :";
"Index" = "인덱스";
"Bus ID" = "버스ID";
"Pipe" = "파이프";
"Type" = "타입";
"Flags" = "플래그";
"Connector Flags:" = "커넥터 플래그 :";
"Display Info:" = "디스플레이 정보 :";
"Internal" = "내부";
"External" = "외부";
"Name" = "이름";
"Port" = "포트";
"Product ID" = "제품 ID";
"Serial No." = "일련 번호";
"Internal" = "내부";
"EDID" = "EDID";
// Patch / Patch
"Patch Options:" = "패치 옵션 :";
"General" = "기본";
"Advanced" = "확장";
"KextsToPatch (Hex)" = "켁스트내 16진수 값 패치";
"KextsToPatch (Base64)" = "켁스트내 베이스64 값 패치";
"DeviceProperties" = "디바이스/프로퍼티스";
"iASL DSL Source" = "iASL DSL 소스";
"Bootloader:" = "부트로더 :";
"Auto Detect" = "자동 인식";
"Clover" = "클로버";
"OpenCore" = "오픈 코어";
"Auto Detect Changes" = "변경사항 자동감지";
"All" = "전체";
"Graphic Device" = "그래픽 장치";
"Audio Device" = "오디오";
"PCI Devices" = "PCI 장치";
"Use AllData Method" = "모든 패치 데이터 포함";
"General Patch" = "일반 패치";
"Patch Output:" = "패치 결과 :";
"DVMT pre-alloc 32 MB" = "DVMT 32MB 사전할당";
"Disable eGPU" = "eGPU 비활성화";
"DP -> HDMI" = "DP를 HDMI로 송출";
"Use Intel HDMI" = "인텔 HDMI 사용";
"Hotplug Reboot Fix" = "HDMI 케이블 핫플러그시 ​​재부팅 교정";
"Spoof Audio Device ID" = "오디오 장치 ID 스푸핑";
"Spoof Video Device ID:" = "비디오 장치 ID 스푸핑 :";
"VRAM 2048 MB" = "2048MB 비디오램 설정";
"Enable HDMI20 (4K)" = "HDMI20 (4K) 활성화";
"GfxYTile Fix" = "GfxYTile 수정";
"USB Port Limit" = "USB 포트 제한";
"Framebuffer Port Limit:" = "프레임버퍼 포트 제한 :";
"Generate Patch" = "패치 생성";
// Bootloader
"Bootloader Info:" = "부트로더 정보 :";
"Current Booted Revision" = "현재 부팅 버전";
"Last Installed Revision" = "이전 설치 버전";
"Latest Available Revision" = "최신 개정 버전";
"Bootloader Patches:" = "클로버 패치 :";
"Select" = "선택";
"Type" = "유형";
"Comment" = "설명";
"Download Bootloader" = "부트로더 다운로드";
"Refresh Bootloader" = "부트로더 새로고침";
"Apply Bootloader Patches" = "부트로더 패치 적용";
// NVRAM
"NVRAM Variables:" = "NVRAM 변수 :";
"Variable Value:" = "변수 값 :";
"Add" = "추가";
// Installed
"Installed Kexts:" = "설치된 켁스트:";
"Select" = "선택";
"Installed Version" = "설치버전";
"Current Version" = "현재버전";
"Download Version" = "다운로드";
"Superseder" = "대체된 켁스트";
"Description" = "상세 설명";
"Url" = "URL";
"Compile Output:" = "컴파일 출력 :";
"Update Available" = "사용 가능한 업데이트";
"Download Selected" = "선택한 파일 다운로드";
"Compile Selected" = "선택한 파일 컴파일";
"Install Kext(s)" = "켁스트 설치";
"Rebuild KextCache and Repair Permissions" = "켁스트 캐시 리빌드 및 권한 복구";
// Displays
"Displays:" = "디스플레이 :";
"Name" = "디스플레이 이름";
"Vendor ID" = "공급업체 ID";
"Product ID" = "제품 ID";
"Serial No." = "일련 번호";
"Internal" = "내부";
"Scaled Resolutions:" = "출력 가능 해상도 :";
"Width" = "가로 픽셀";
"Height" = "세로 픽셀";
"Type" = "출력 타입";
"Inject EDID:" = "EDID 추가 :";
"Icon:" = "아이콘 :";
"Default" = "기본";
"iMac" = "아이맥";
"MacBook" = "맥북";
"MacBook Pro" = "맥북 프로";
"LG Display" = "LG 디스플레이";
"Resolution:" = "해상도 :";
"1080p" = "1080p";
"2K" = "2K";
"Manual" = "수동";
"Fix Monitor Ranges" = "해상도 수정 추가";
"Inject Apple Info" = "애플 정보 추가";
"Force RGB Mode" = "RGB 모드(강제) 추가";
"Patch Color Profile" = "컬러 프로파일 추가";
"Add Resolution" = "추가";
"Delete Resolution" = "삭제";
"Refresh" = "새로고침";
"Export" = "내보내기";
// Audio
"Audio Devices:" = "오디오 장치 :";
"Sub Device" = "하위 장치";
"Revision" = "리비전";
"Codec" = "코덱ID";
"Audio Info:" = "내장 오디오 정보 :";
"Controller" = "컨트롤러";
"Vendor" = "공급업체";
"Codec" = "코덱";
"Layout ID" = "레이아웃 ID";
"Revisions" = "버전";
"Min Kernel" = "최저 커널";
"Max Kernel" = "최대 커널";
"Info" = "정보";
// USB
"USB Controllers:" = "USB 컨트롤러 :";
"Name" = "이름";
"Series" = "칩셋 이름";
"Device ID" = "장치 ID";
"Vendor ID" = "공급자 ID";
"USB Ports:" = "USB 포트 :";
"Name" = "포트 이름";
"Connector" = "커넥터 타입";
"Port" = "포트 번호";
"Device" = "연결된 장치";
"Info" = "정보";
"Delete" = "삭제";
"Clear All" = "Clear All";
"Refresh" = "새로고침";
"Import" = "불러오기";
"Export" = "내보내기";
"Active Port" = "활성화된 포트";
// Disks
"EFI Partitions:" = "EFI 파티션 :";
"Device Name" = "장치 이름";
"Partition Scheme:" = "파티션 구성표 :";
"Volume Name" = "볼륨 이름";
"BSD Name" = "BSD 이름";
"Mount Point" = "마운트 포인트";
"Disk Type" = "디스크 타입";
"Mount" = "마운트";
"Unmount" = "마운트 해제";
"Open" = "열기";
"Boot EFI" = "EFI 부팅 영역";
// PCI
"PCI Devices:" = "PCI 장치 :";
"Vendor" = "공급업체";
"Sub Vendor" = "공급업체";
"Sub Device" = "하위장치";
"Vendor Name" = "제조사이름";
"Device Name" = "장치이름";
"Class" = "클래스";
"Subclass" = "하위 클래스";
"IOReg Name" = "IOReg 이름";
"IOReg IOName" = "IOReg IO이름";
"Device Path" = "장치 경로";
// Power
"Power Info:" = "전력 관리 정보﻿ :";
"Fix sleepimage" = "슬립 이미지 교정";
// Calculator
"Sequence:" = "순차 계산 :";
"Hex:" = "16진수 :";
"Hex (reversed):" = "16진수 (예약됨) :";
"Base64:" = "베이스64 :";
"ASCII:" = "아스키 :";
"Value:" = "밸류 계산기 :";
"Decimal:" = "10진수 :";
"Octal:" = "8진수 :";
"Binary:" = "2진수 : ";
// Tools
"Tools Output:" = "실행 화면 :";
"Get AppleIntelInfo" = "애플 인텔 CPU 정보 가져오기";
"Install Kext for Atheros AR92xx/93xx WLan Cards (only 10.14+)" = "Atheros AR92xx/93xx WLan 카드용 켁스트 설치 (10.14+ 사용자만 해당)";
"Install Kext to enable SATA HotPlug on Mojave" = "모하비에 SATA 핫플러깅을 활성화 하려면 켁스트를 설치해 주세요";
"Generate Windows Bluetooth Registry File" = "윈도우용 블루투스 장치 인식용 레지스트리 파일 생성";
"Generate Windows UTC Registry Files" = "윈도우용 UTC 레지스트리 파일 생성";
"Dump ACPI" = "ACPI 덤프";
"Dump ACPI Tables" = "ACPI 테이블 덤프";
"Choose a destination folder" = "대상 폴더 선택";
"AppleIntelInfo Settings:" = "애플인텔인포 설정 :";
"Enable HWP" = "HWP(인텔스피드시프트)";
"CStates" = "C 스탯 스트레스";
"IGPU" = "내장 그래픽";
"IPG Style" = "IPG 스타일";
"Intel Regs" = "인텔 레지스트리";
"MSRs" = "MSR 락";
// Log
"Log:" = "로그 :";
"Boot Log" = "부트 로그 확인";
"Lilu (Log)" = "Lilu (로그)";
"Lilu (Kernel)" = "Lilu (커널)";
"WhateverGreen (Kernel)" = "WhateverGreen (커널)";
"AppleALC (Kernel)" = "AppleALC  (커널)";
"Search (⌘F)" = "검색 (⌘F)";
// Import KextsToPatch
"Import KextsToPatch" = "KextsToPatch 내용 불러오기";
"Find:" = "찾기:";
"Replace:" = "바꾸기:";
"Cancel" = "취소";
"OK" = "확인";
// Bootloader Updater
"Bootloader Updated" = "클로버 업데이터";
"Downloading %@" = "%@ 다운로드 중";
"No new Bootloader Revisions Are Avaliable at this Time!" = "지금은 새로운 클로버 개정판을 사용할 수 없습니다!";
"New Bootloader Revision %i is Available - you have %i. Would you like to download a newer Revision?" = " 현재 %i을(를) 사용중입니다만 새로운 클로버 개정판인 %i을(를) 사용 가능합니다. 최신 버전을 다운로드 하시겠습니까?";
"Not Now" = "지금 안함";
"Update..." = "업데이트 시작";
"Set Bootloader Installer Location" = "클로버 설치 경로 설정";
"An error occured while trying to download Bootloader installer!" = "클로버 설치 프로그램을 다운로드하는 중 오류가 발생했습니다!";
"%1.1f Mbytes" = "%1.1f 메가 바이트";
// Misc
"You may require %@" = "%@가 필요할 수 있습니다";
"You may require Spoof Audio Device ID" = "오디오 장치 ID 스푸핑이 필요할 수 있습니다";
"Importing KextsToPatch" = "KextsToPatch 가져 오기";
"Are you sure you want to apply %d Bootloader patch(s)?" = "%d 의 클로버 패치를 적용 하시겠습니까?";
"Patch Success!" = "지슥쇽샥! 패치 성공!";
"Patch Fail!" = "패치 실패! 다시 한 번 시도해 주세요";
"Please select your existing config.plist to overwrite.\nData is written non-destructively and a backup will be created first." = "덮어 쓸 기존 config.plist를 선택하십시오.\n데이터는 삭제되지 않게끔 백업이 먼저 생성됩니다.";
"No Changes Detected!\r" = "변경 사항이 감지되지 않았습니다!\r";
"Unknown" = "알 수 없음";
"Mount Boot EFI Partition?" = "부팅 EFI 파티션을 마운트 하시겠습니까?";
"Your Boot EFI Partition is not mounted." = "부팅 EFI 파티션이 마운트되지 않았습니다.";
"Mount" = "마운트";
"Cancel" = "취소";
"Buy me a Beer" = "headkaze에게 맥주 한 병 사주세요.";
"Installing '%@'...\n" = "'%@'를(을) 설치 하고 있습니다...\n";
"Rebuilding KextCache and Repairing Permissions...\n" = "켁스트 캐시 리빌드및 권한 복구를 해주세요...\n";
"\"%@\" doesn't exist. Do you want to create it?" = "\"%@\"는(은) 존재하지 않습니다. 새로 만드시겠습니까?";
"\"%@\" does not exist. You can create a new one." = "\"%@\"는(은) 존재하지 않습니다. 새로 만들 수 있습니다.";
"Warning!" = "빼애애애애액~~~ 경고!";
"Enabling HWP (Intel Speed Shift) will require a reboot to restore the previous value." = "HWP(인텔 스피드 시프트)를 활성화 하려면 이전 값을 복원하기 위해 재부팅 해야 합니다.";
"Logging Intel registers may cause your system to crash." = "인텔 레지스터를 로깅하면 시스템이 다운될 수 있습니다.";
"Logging CStates" = "C 스탯 로깅 중..";
"Perform CPU intensive activity..." = "배수별 P 스탯 스트레스 테스트 실행 중..";
"Fully Supported" = "하드웨어 가속이 정상적으로 동작합니다";
"Not Supported" = "아직 지원되지 않습니다";
"Configuration Error" = "설정 오류";
"Decoder Failed" = "디코더 실패";
"Unknown Status (%@)" = "알 수 없는 상태(%@)";
"Update PCIIDs" = "업데이트 PCIID";
"PCIIDs Update" = "PCIIDs 업데이트";
"Successful!" = "성공적 로.맨.틱하게 잘 돌아갑니다!";
"Failure!" = "실패 하지만 다시한 번 천천히 다시 시도해 보세요!";
"Missing or incompatible nasm!" = "누락되었거나 호환되지 않는 문제";
"Click OK to run installation." = "OK를 클릭하여 설치를 실행합니다.";
